\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{listings}

\lstset { frame = single, breaklines = true }


\begin{document}

\begin{titlepage}
\title{\textbf{Seguridad 4}}
\author{
	Pedro Allué Tamargo (758267)
	\and
	Juan José Tambo Tambo (755742)
}
\date{\today}
\clearpage\maketitle
\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\end{titlepage}

\section{Identificación de vulnerabilidades}

\subsection{Hay una vulnerabilidad asociada a una variable que puede ser indexada fuera de su límite}
\begin{itemize}
\item ¿Cuál es la variable?
	\begin{itemize}
	\item La variable es \texttt{func}. Esta variable almacena un \emph{array} de punteros a funciones que devuelven \texttt{void} y no aceptan parámetros.
	\item Ejecutando el programa sin las contramedidas, cuando pide la introducción de una opción del menú, se introduce la opción 6 y se indexa el \emph{array} \texttt{funcsec}, declarado en direcciones contiguas.
	\end{itemize}
\item Indicar la línea de código que puede indexar la variable fuera de su límite.
	\begin{itemize}
	\item La variable se puede indexar fuera de su límite en la línea 131.
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{Hay vulnerabilidades de desbordamiento de búfer en el programa}
\begin{itemize}
\item ¿Cuáles son las variables?
	\begin{itemize}
	%\item La variable \texttt{resp} en la función \texttt{main}. Acepta cadenas de caracteres de hasta 512 \emph{bytes} de longitud. \textbf{(?)}
	\item La variable \texttt{comida} en la función \texttt{llenarCarrito}. Acepta 512 \emph{bytes} de longitud pero la función \texttt{scanf} no establece un límite para controlar la longitud de la cadena a copiar.
	\item La variable \texttt{malo} en la función \texttt{mostrarCalorias} utiliza una versión no segura de la función \texttt{strlen} que devuelve el número de bytes (caracteres) entre una dirección de inicio y el carácter terminador \texttt{0}. Si esta longitud es mayor que 512 (\emph{MAX\_{}SIZE}) se copiarán tantos caracteres como diga \texttt{len} o hasta llegar al carácter terminador.
	\end{itemize}
\item ¿Qué parte de la memoria asociada al proceso se puede desbordar?
	\begin{itemize}
	\item Se podría desbordar la pila. Al ser variables que se declaran en funciones y no son globales se almacenan en la pila.
	\end{itemize}
\item Indicar las líneas de código que pueden desbordar los búferes.
	\begin{itemize}
%	\item \texttt{resp}: el acceso a los datos de otro \emph{array} (\texttt{funcsec}) en la línea \textbf{nLinea}.
	\item \texttt{comida}: la función \texttt{scanf} (línea 58)
	\item \texttt{malo}: la función \texttt{strlen} (línea 86) junto con la función \texttt{strncat}  (línea 87).
	\end{itemize}
\end{itemize}


\subsection{¿Hay otros tipos de vulnerabilidades en el código? ¿Cuáles?}
\begin{itemize}
\item \textbf{{\Huge No tengo ni idea Hulio.}}
\end{itemize}


\section{Redirección de la ejecución}

\subsection{¿Cuál es la dirección de las variables \texttt{func} y \texttt{funcsec}? ¿En qué parte de la memoria se encuentran?}

Para obtener la localización de las variables en memoria mediante \texttt{gdb} se utilizará la orden: \texttt{print \&{}variable}. Por lo tanto, las direcciones de las variables serán las siguientes:
\begin{itemize}
\item La variable \texttt{func} se encuentra en la dirección \emph{0x804b064}
\item La variable \texttt{funcsec} se encuentra en la dirección \emph{0x804b078}
\end{itemize}

Las variables se encuentran en la zona de datos inicializados (\emph{Initialized Data Segment}) ya que son variables globales cuyo valor ha sido otorgado por el programador.


\subsection{¿Cuál es la dirección del método \texttt{showSecret1}?}

Para obtener la dirección de la función \texttt{showSecret1} mediante \texttt{gdb} se ha utilizado la siguiente orden: \texttt{print \&{}Carrito::mostrarSecreto1}. Ya que \texttt{mostrarSecreto1} es un método estático de la clase \texttt{Carrito}. Su dirección de memoria es: \emph{0x8048bce}.


\subsection{¿Qué datos de entrada proporcionas al programa para que \texttt{func[s]} lea el puntero a la función guardado en \texttt{funcsec}, en lugar de un puntero a una función guardado en \texttt{func}?}

La entrada proporcionada al programa para leer un puntero guardado en \texttt{funcsec} sería de al menos 5. Esto es así ya que la dirección inicial de \texttt{func} es \emph{0x804b064} y almacena punteros, cuyo tamaño son 4 \emph{bytes}. Para leer un puntero de \texttt{funcsec} habría que indexar la quinta posición (empezando por 0) de \texttt{func} (\emph{0x804b064 + (5*size\_{}puntero) = 0x804b078}).


\section{Ejecución del método \texttt{mostrarSecreto2}}

\subsection{¿Cuál es la dirección del búfer asociado a la variable \texttt{resp}?}

Para conseguir la dirección de memoria de la variable \texttt{resp} mediante \texttt{gdb} se utilizarán los siguientes comandos. El comando \texttt{backtrace} (\texttt{bt}) servirá para obtener la pila de ejecución (\emph{backtrace}) del programa (Figura \textbf{numFigura}). Tras esto se ejecutará el comando \texttt{frame 9} (\texttt{f 9}). Este comando establecerá el contexto al de la función \texttt{main}. Una vez situados en este contexto se ejecutará \texttt{print \&{}main::resp}. La dirección de memoria asociada a la variable \texttt{resp} será: \emph{0xbffff34f}\\

\textbf{Aqui se mete una figura de la salida de \texttt{bt}}\\


\subsection{¿Qué datos de entrada proporcionas al programa para que \texttt{func[s]} lea a partir del 126º byte en \texttt{resp}, es decir, a partir de \texttt{resp[125]}?}


Dirección de \texttt{mostrarSecreto2} = \emph{0x8048a054}\\
Hay que hacer que resp desborde la pila para que el \emph{saved eip} apunte a la función \texttt{mostrarSecreto2}. \\


\url{https://stackoverflow.com/questions/5144727/how-to-interpret-gdb-info-frame-output}


\subsection{¿Hay otra forma de conseguir la escritura del segundo mensaje secreto por pantalla?}


\section{Bola extra ????}




\end{document}